# Бэкенд Сервиса друзей социальной сети  
## Концепт
Я выбрал вариант с хранением всех связей в одной таблице. По сути это связь многие-ко-многим. Одна запись в таблице отражает связь между 2 пользователями. Статус этой связи говорит о дружбе или заявке. Для API слоя идентификаторы связей скрыты, все операции происходят с идентификаторами пользователей.
  
  
## Запуск приложения  
```  
cp .env.example .env  
docker compose up  
```  
  
## Документация  
```  
http://localhost:8000/api/docs/swagger/  
```
Все идентификаторы в API соответствуют id пользователя, а не связи. Описание атрибутов допилить не успел.
Авторизация происходит по токену, в swagger нужно указать с префиксом Token.<br/>

Регистрация - POST /api/user/registration/<br/>
Аутентификация - POST /api/user/auth/<br/>

Управление заявками<br/>
Список заявок - GET /api/user/requests/<br/>
Новая заявка - POST /api/user/requests/<br/>
Подтвердить / отклонить заявку - POST /api/user/requests/{id}/{approve|decline}<br/>

Друзья<br/>
Список друзей - GET /api/user/friends/<br/>
Статус дружбы - GET /api/user/friends/{id}/<br/>
Удалить друга - DELETE /api/user/friends/{id}/<br/>

## Тесты 
На данный момент покрыт только сервисный слой, API только ручное тестирование.
Запуск тестов
```  
docker compose run --rm app python manage.py test
```  